【手刃親兒】憂兒子步川崎兇手後塵殺小學生 76歲日本前高官菜刀桶死44歲隱蔽兒子

日本川崎巿早前有兇徒亂斬等校車的學生及行人之後自刎，造成一名小六女生及一名男子死亡，17人受傷，此案更可能間接導致新一宗倫常兇案。日本前駐捷克大使熊澤英昭涉嫌殺死自己的兒子被捕，他供稱兒子有暴力傾向，試過向家人「施暴」，最近更抱怨鄰近小學舉行運動會的聲音太吵，他供稱擔心兒子最終會傷害他人，於是決定手刃親兒。

報道指，熊澤英昭周六於東京的住所親手把44歲的兒子英一郎（Eiichiro，音譯）殺死，他承認用菜刀朝兒子的胸口刺了幾刀，隨後自行向警方報案。警方到場將熊澤英昭拘捕，英一郎送院後證實死亡。

熊澤英昭與妻子及英一郎同住東京的居所。根據警方消息，熊澤英昭指兒子經常留在家中，缺乏社交生活，並且有暴力傾向，更試過向兩老「施暴」。據稱，案發當天，英一郎曾抱怨鄰近小學舉行運動會的聲音太吵，熊澤英昭擔心兒子會對公眾不利，於是將他殺死。
76歲的熊澤英昭曾任職日本農林水產省高級官員，並在2005年至2008年擔任日本駐捷克大使。警方正調查事件，懷疑事件起因與長期累積的家庭糾紛有關。一名86歲的鄰居表示：「（熊澤英昭一家）約10年前搬進來，但我從未見過那名兒子。」
德新社／日本《朝日新聞》／《日本時報》

熊澤英昭涉嫌殺死自己的兒子(互聯網)

殺完即刻好冷靜咁自首 日本人係咪怕會麻煩到人 親自出手 嗰種"恥"文化

好老豆

未來報告

都未切腹

大義

算唔算好傳統嘅日本大男人

佢去外國殺咪無事囉

執行正義

應該係好傳統嗰堆

其實都算係自衛嘅一種，個仔都唔知幾時會殺父母

日本人：唔好麻煩，打擾到其他人，有問題自己解決

講真係就係咁話 但係其實我覺得係咪有第二啲方法去改 而唔係直接就殺